[陰謀論]回應Bob叔vs慕容公子Yaki讀書無用論!我為什麼不支持全職電競?政府傳媒不會告訴你的事實!

今日會用三大論點幫大家分析一份職業既價值,同時分析一下唔支持全職電競既原因:
1.可持續性 2.穩定性 3.專業性

[陰謀論]回應Bob叔vs慕容公子Yaki讀書無用論?!我為什麼不支持全職電競?政府傳媒不會告訴你的事實!三大論點幫大家分析一份職業的價值

大家點睇?
唔支持全職電競
支持全職電競

點撚樣呀

sorry,唔記得放reference
12歲仔輟學打機月賺3萬 4年後人氣下滑「雙失」電競夢碎

早年香港政府大力推動電子競技行業，受不少本地商家歡迎，亦造就一批年輕人打算投身電競業，以成為職業選手為目標。網名「小新」的12歲內地少年靠玩電子遊戲一炮而紅，甚至被行業龍頭公司相中簽約，一躍成為月薪逾3萬的「種子選手」。惟4年過去，小新卻因種種因素而被公司解約，網上人氣亦一落千丈，昔日風光一去不返，淪為「雙失」青年，狀況叫人惋惜。

被封「天才少年」 月薪3萬加盟直播平台

2015年，當時年僅12歲的小新鍾情線上遊戲《英雄聯盟》（LOL），常於網上直播比賽過程；由於技術出眾且對遊戲有一番獨到見解，當時已吸引一班忠實支持者定時收看，部分人更會捐錢給他以示支持。一般12歲小童尚在求學階段，被封「天才少年」的小新就已利用網上人氣賺進「第一桶金」。

於網絡時代，人氣及支持者往往等同商機。前中國內地首富、萬達集團董事長王健林的獨生子王思聰多年來積極投身電子競技行業，約3年前他看中小新的高人氣與玩遊戲實力，遂高調地以3萬元人民幣（約3.4萬港元）月薪與他簽約，羅致他成為旗下平台「熊貓直播」正式員工，目標是培養他成為專業的「直播主」。

條link妳架？

係

哇，大佬，你講野又多懶音又講到斷斷續續咁 你用5分鍾不斷論述同一個論點 ，聽左10分鍾真係唔想聽。
講黎講去淨係拎隻diablo出黎講，你可唔可以去溫下書邊幾款係電競遊戲，電競遊戲既定義係咩，拎少少數據出黎支持下自己，乜都唔知又話遲D先拎比觀眾睇，你無準備點解要出片啊。
如果照你條片既邏輯，所有職業運動員退休之後都要收皮啦，佢地都無辦法打到60歲，呢個論點完全唔合理，一隊職業隊背後有幾多後勤，同電競相關既產業有幾多，當中需要幾多職位，唔做分析師可以做教練，教練做唔黎可以試下賽評，再唔係上電競節目有主持，成個產業發展咁蓬勃，我真係睇唔到你所謂既可持續性同穩定性不足係邊到睇出黎。
如果你連一個完整既論述係點樣做都寫唔出、講唔到，真係唔該你唔好出片仲要分享比人，拎黎丟架。

收音有啲差，較大聲都好難真係聽得清楚
另外段片得聲，得果一張slide，好難令人一直聽落去，
甚至好難去catch up你啲重點
希望你可以改善一下

放低舊膠跟住呢

多謝指教,我唔識整影片,收音已修正
回應煮家男人vs慕容公子Yaki讀書無用論!學歷對搵錢搵好工升職有用嗎?![工作/搵工]

花生友.

多謝你既意見